美國商場僱黑人聖誕老人 引發種族主義爭議

美國明尼蘇達州布盧明頓市一個大型購物中心，較早前首度聘用一名黑人扮演聖誕老人，向市內小朋友派發禮物。詎料，此舉引發一連串涉及種族主義的惡意批評，有網民稱「聖誕老人不是黑色」，更有人揚言杯葛該購物中心。黑人回應時指，自己仍然是聖誕老人，只是帶有顏色。

美國購物中心（Mall of America）上周宣布，僱用黑人男子杰斐遜（Larry Jefferson）為聖誕老人，向市內的小朋友派發禮物。消息傳出後，大批網民到中心網站惡意留言，稱：「聖誕老人不是黑人！」、「這個聖誕老人會偷禮物」，並稱要杯葛這間購物中心，甚至針對黑人作出帶種族主義的笑話。

雖然亦有許多善意積極的評論，亦有人為杰斐遜反駁，惟中心仍決定移除有關杰斐遜的留言。擁有17年扮演專業聖誕老人經驗的杰斐遜，上周三接受訪問時稱：「我仍然是聖誕老人，只是剛好帶有顏色，純真的小朋友只是愛聖誕老人。」

🎅🏿......

唔係阿 張圖個聖誕老人幾親切

死黑鬼nigger,返鄉下耕田啦

低能仔白人幾時返英國

我覺得冇問題

咁白人就咪撚學人coaplay日本動漫啦

夠薑出街對住黑人講啦
係到笑人nigger係咪覺得自己好威威?

有咩問題
d白鬼on99

有咩問題
投訴人嗰班白人都戇撚鳩

( Show Blocked User - 蝦兵蟹將 )

癡撚線唔通天主教徒一定係白人呀

痴撚線個聖誕老人個樣好nice

幾好喎

咪係

有愛心既個個都係聖誕老人

唔知幾時有黑人扮財神？

如果係支那狗又點睇

好心啦，你黑人好哋哋做乜要扮聖誕老人

黃種人都唔好著西裝啦，應該著中山裝

dr jim